\chapter{Figurer}

Nedenfor ses ses eksempler på marginfigurer, almindelige figurer til hovedteksten, samt figurer som strækker sig over hele siden.


\begin{marginfigure}
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./grafik/energi/energi_test.jpg}
\caption{Flot billede af storby.}
\label{fig:energi-test-margin}
\end{marginfigure}


\begin{figure}[htpb]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./grafik/energi/energi_test.jpg}
\setfloatalignment{b}% forces caption to be aligned with the bottom of the float contents
\caption{Flot billede af storby.}
\label{fig:energi-test-tekst}
\end{figure}



\begin{figure*}[htpb]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./grafik/energi/energi_test.jpg}
\caption{Flot billede af storby.}
\label{fig:energi-test-lang}
\end{figure*}